新春遊學團女搞手 涉騙家長18萬

新春遊學團女搞手 涉騙家長18萬

■家長陳太指搞手以有人棄團為由，僅收取3人共1.95萬元團費。

【本報訊】近年遊學團大熱，韓國更是熱門之選，有家長早前報名參加7天新春親子韓國遊學團，本月中到旅行社參加茶會，才知女搞手未支付機票費用，當時女搞手堅稱會成團，但之後音訊全無，家長懷疑受騙報警。據知，多個家庭曾參加女搞手舉辦去年的聖誕及今年新春的遊學團都不成行，涉款18萬元，警方暫列詐騙案處理，暫未有人被捕。

■圖為涉事活動傳單。

東瀛遊受牽連

懷疑被騙的陳太對新春遊學之旅取消十分失望，「本來想帶小朋友去韓國體驗唔同嘅嘢，𠵱家好失望，暫時唔敢再報其他遊學團」。她指涉事女搞手姓徐，3年前參加屯門自然協會舉辦的戶外活動而認識對方，上月底收到徐女的WhatsApp短訊推介一個7天新春親子韓國遊學團，當時徐稱指有一個家庭突然退團遂多出5個名額，每人只需6,500元就可參加原價1.8萬元的遊學團。

陳太一家三口最終報團，並到銀行入數付全款，共1.95萬元。兩日後，徐女又稱另有兩個名額，陳太將消息轉發一個媽媽群組，但大多數家庭均是一家三口，徐獲悉後突稱接獲贊助可增加20個名額。

陳太指徐女當時向家長展示機票預訂編號，有家長登入航空公司網頁成功找到相關訂票紀錄，「佢仲話個團經東瀛遊訂酒店機票，畀晒（同旅行社聯絡）啲電郵我哋睇」。其後再有4個家庭分別以1萬至1.95萬元參加，5個家庭共15人共付8萬元團費。

本月12日，包括陳太在內5個家庭到東瀛遊開茶會，其間東瀛遊職員指徐女從未付款，陳太稱當時旅行社職員向徐女說「若聽日再唔畀錢，就取消個團」。當時徐非常淡定，強調會付款如期開團。該批家長亦懷疑受騙報警，至今東瀛遊分毫未收，徐女其後亦銷聲匿迹。

經記者調查後，發現原來有人以同一手法，於上月底舉辦一個聖誕韓國遊學團，結果多個家庭及一間旅行社被騙，共損失10萬元。東瀛遊執行董事禤國全承認受徐委託訂購機票，強調與徐並無合作關係，在事件中同樣被騙而有損失，「佢手法好純熟，有幾次話入票都彈票」，現不排除採取法律行動追討。

搞手：因流感取消

《蘋果》日前找到女搞手求證，她起初表現錯愕，但其後淡定地解釋：「（韓國聖誕團）因為流感而取消，新年都係，將會安排過年後退錢。」問到是否盜用自然協會內部家長資料，她辯稱是家長透過網站主動聯絡報名參加。

警方指接獲5宗涉同一新春遊學團的報案，暫列詐騙案，由油尖警區刑事調查隊跟進，暫未有人被捕。按法例相關罪行最高可囚10年。翻查資料，韓國在去年11月確實爆發H5N6禽流感但未擴散，而香港至今無向當地發旅警。

■記者龔蕙芝、黃學潤

上一則: 13萬元超豪南非團爆滿

下一則: 疑曾稱外婆病逝 呃友14萬

啲媽媽群組咁冇腦